﻿1. Как выполнить генерацию многих документов?
Причем модульно, без переделки проги.

2. Как ввести шаблоны входного текста? Чтобы был удобный переключатель в интерфейсе?....
* Можно по идее интерфейс шаблона сделать. Но мешает эксперт. Но эксперта можно сделать по умолчанию Пак в варианте 2.
- нет, в интерфейсе же этот параметр не выведен.

* Сделать ссылку на второй вариант в разделе ссылок.

3. Глаза разбегаются в вопросе, что редактировать.

1-2 оба варианта это над-программа. В (2) она вызывает подпрограмму с заданным входным параметром "шаблоном документов".
В (1) она вызывает ее несколько раз, подставляя параметры по публикации, а результат накопляет.

1 это вычисление. Вход - некий текст параметров. Затем это вычисление вызывает подсцену, устанавливает ей входные значения,
и забирает результат, и плюсует его в аккумулятор. Сумма аккумуляторов есть результат.

2.. можно наготовить шаблонов. А действие "применить шаблон" это действие. Тогда его можно вынести в интерфейс.
Но это недоделано.. а еще.. если надо менять сразу несколько входных параметров?????

*******

ок это были попыточки. А по существу? 
1 - идея верная. Задаем параметры подблока и используем его вычисления. Это нормально.
2 - требуется концепция параметров сцены. т.е. набор значений для дерева. в жуже это было просто кстати... (т.е. формирование узлов сцены не отличалось от задания значений их)
впрочем, нам не мешает ничего императивно выставлять значения. типа find("....").prop = value. Тоже так можно.
Но единственное - это императивная запись. Хотя результат вроде тот же.

Но тогда надо убирать preset.qml.

Но это надо сочесть с идеей нового формата сцены (оже на qml).